鄭錦滿：死因庭不是尋求公義的地方，但區域法院可以。

鄭錦滿
9月11日 17:42 ·
【陳彥霖「死因存疑」】
由2男3女組成的陪審團，退庭商議約4小時後一致裁定陳彥霖死因存疑。
裁定「死因存疑」之後呢？回顧一宗運輸工人遭休班警制服後猝死身亡個案。
2014年7月2日，有毒品案底的30歲運輸工人曾洛培吸毒後乘搭小巴期間指控車內休班警長偷去其銀包及手機，揮拳毆打傷警長。警長連同四名乘客合力制服他，警長承認一度用膝蓋壓着曾的後腦。曾的友人其後到場發現曾沒反應，嘴角及鼻孔有血迹，惟警員當時指他「扮暈」；救護員到場後亦僅治療警長，惟事主接受警察調查期間猝死。
死因庭裁定「死因存疑」，其後沒有任何政府部門跟進。
再回顧多一宗發生於2012年的個案，六旬的士司機陳輝旺與乘客生車資糾紛，被押上警車時遭警員箍頸，導致頸椎受傷令全身癱瘓，留院一個月後因併發症離世。死因庭於2018年在五人陪審團下以3:2裁定司機死於不合法被殺。
死因庭裁定「不合法被殺」，即是差佬殺人，涉案警員至今仍在「執法」、逍遙法外，沒有任何政府部門跟進。
不是暗示差佬對陳彥霖做過什麼，而是希望大家明白，死因庭不是一個尋求公義的地方。

自反修例運動於去年爆發以來，不少抗爭者遭濫捕濫告，法院就各宗政治案件的判決亦因而受到大眾關注。當中有不少由區域法院審理的案件，因個別法官的政治取向、法庭對證詞的接受程度，以及量刑標準等，引起輿論對區域法院公正程度的譁聲。

因此，我們建議於區域法院引入陪審團制度，避免法官個人的價值取向主導其判決之餘，亦確保判刑上限及定罪率高的區域法院，能作出公正的裁決。此舉不但可保障被告的權益，更能挽回香港日漸淪喪的司法制度。

鄭錦滿：急需平板電腦作學習之用的學童可聯絡戴耀廷公民黨等人

鄭松泰憂慮《国安法》下終審法院判決亦可被推翻

国安法：無需陪審團
熱狗：挽回司法公正，建議區院引入陪審團

圖書館也可以

王姑娘+挑鍵